---
title : 'வாஸ்துவின் பொதுவான தன்மைகள்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-pothuvaana-thanmaigal'
thumbnail: '../thumbnails/vaasthu.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்துவின் பொதுவான தன்மைகள்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்துவின் பொதுவான தன்மைகள்

## வாஸ்து சாஸ்திரம்:

கட்டிடங்களுக்கான விதிமுறைகள் வாஸ்து சாஸ்திரம் என்று அதர்வண வேதத்தின் ஒரு பகுதியான ஸ்தபத்ய வேதத்தில் இருக்கிறது. எனினும் இது ஒரு மதத்திற்கோ, இனத்திற்கோ உரியதாக இல்லாமல் உலகம் முழுவதர்க்குமே உரிய ஒரு விஞ்ஞானமாவே கருதப்படுகிறது.

## பிரமிட் கட்டிட அமைப்பில் நன்மைகள்:

விஞ்ஞானமா? என்று யோசிக்கிறீர்களா? வாஸ்து பற்றி  நிரூபிக்கப்பட்ட உண்மைகளை பாப்போம். பிரமிடுகள் பற்றி பெரும்பாலோர்க்குத் தெரியும். பிரமிட் வடிவ கூம்பிற்குள் வைத்த பிளேடு போன்ற பொருட்கள் நீண்ட நாட்களுக்கு கூர்மை மங்காமல் இருக்கிறது. பிரமிட் வடிவ கட்டிடங்களில் தியானம் செய்யும் போது மன நிலை மிக விரைவாக ஒன்றுபடுகிறது போன்றவை அறிவியல் ரீதியாக நிரூபிக்கப்பட்ட உண்மைகள். எகிப்தில் பிரமிடுகள் கட்டப்பட்டதே அங்கு இறந்து போன அரச குடும்பத்தார் உடல்கள் அழியாமல் பாதுகாக்கத் தான். அவைகள் ஆயிரக்கணக்கான வருடங்கள் கழித்தும் சேதமடையாமல் இருப்பதற்கு பிரமிட் வடிவமும் ஒரு காரணம் என்பதும் ஏற்றுக் கொள்ளப்பட்ட ஒன்று. கட்டிட அமைப்பினால் அதன் உள்ளே இருக்கும் பொருட்கள் மற்றும் மனிதர்களுக்குள் சில மாற்றங்களை செய்ய இயலும் என இதன் மூலம் உணரலாம்.

## ஜீவ மின் காந்த அலைகள்:

பிரமிட் போன்ற அமைப்புகள் நீடிக்க வைக்கும் நன்மையைச் செய்வது போலவே வேறு சில விதமான அமைப்புகளால் சக்தியால் விரயம் செய்ய  இயலும் என்று வாஸ்து கூறுகிறது. நாமெல்லோரும் பிரமிட் வடிவத்தில் வீடு அமைத்து வாழப் போவதில்லை. நாம் அமைக்கும் வழக்கமான வீடு, வியாபாரம் மற்றும்  தொழிற்கூட அமைப்பால் ஏற்படும் ஜீவ மின் காந்த அலைகள் நமக்கு இடையூறு செய்யாமல், துணை புரிவதற்காக ஏற்பட்ட விதிமுறைகள் வாஸ்து சாஸ்திரம் என்று கூறப்படுகிறது.

பஞ்ச பூதங்கள் எனப்படும் நிலம், நீர், காற்று, நெருப்பு மற்றும் ஆகாயம் ஆகியவற்றின் அதிர்வலைகள், மேலும் சூரியன், சந்திரன் ஆகியவற்றின் ஈர்ப்பு, காந்த அலைகள்  முதலியவைகளால் ஒரு கட்டிட அமைப்பிற்குள் ஏற்படும் ஜீவ மின் காந்த அதிர்வுகள் அதனுள் இருப்பவர்களுக்கு நன்மை புரியும் அளவில் இந்த விதிமுறைகள் வகுக்கப்பட்டு உள்ளன.

இதனால் மட்டுமே ஒரு மனிதன் மேன்மை அடைய முடியுமா என்றால் இல்லை. இது மனிதனின் செயல்களுக்கு ஏற்படும் பிற இடஞ்சல்களை களையும் ஒரு வழி என்றே கூறப்படுகிறது.

## பெங்-சூய்:

சீனர்களிடமும் பெரும்பாலும் வாஸ்து அமைப்பை ஒத்த பெங்-சூய் எனும் முறை பிரபலமாக உள்ளது. வாஸ்துவைப் போல இடைக் காலத்தில் பின்பற்றப்படாமல் போகும் நிலை அங்கு ஏற்படாததால் மிகப் பெரிய நிறுவனங்களும் இயல்பாக அந்த முறையைப் பின்பற்றுகின்றன. புத்த மதம் இந்தியாவில் இருந்து சீனாவிற்குச் சென்ற போது வாஸ்து முறையும் உடன் சென்று இருக்கலாம் என்று வாஸ்து வல்லுநர்கள் கருதுகிறார்கள். சீனமும் மிகப் பழங்காலத்திலேயே மிக முன்னேறிய வாழ்க்கை முறையைக் கொண்ட ஒரு நாடானதால் இதை முடிவு செய்வது கடினம்.

## வரலாறு:

வேதத்தின் ஒரு பகுதி என்பதால் இதன் தோற்றம் முடிவு செய்ய இயலாத ஒன்று. இராமாயண, மகாபாரத காலத்திற்கு முன்பாகவே வாஸ்து விதிமுறைகளை உபயோகித்ததற்கு சான்றுகள் உள்ளன. அயோத்தி நகரம் வாஸ்து சாஸ்திரத்தின் ஒரு பகுதியான மானஸராவில் உள்ள ஒரு நிர்மாண வரைபடத்தை அடிப்படையாக வைத்து உருவாக்கப்பட்டதாக கூறப்படுகிறது.

மத்சயப் புராணம் எனும் பழம் பெரும் காப்பியத்தில் வாஸ்து சாஸ்திரத்தில் சிறந்த 18 அறிஞர்கள் (பிருகு முனிவர் முதல் பிரஹஸ்பதி வரை) குறிப்பிடப்பட்டு உள்ளனர். விஸ்வகர்மா, மாயன் ஆகியோரும் இதில் அடங்குவர். காஸ்யப முனிவரும் பிருகு முனிவரும் வாஸ்து சாஸ்திரத்தில் மிக முக்கியமான நடைமுறைகளை உருவாக்கியவர் என்றும் கூறப்படுகிறது.

## பஞ்சபூதங்கள்:

### நீர்:
வீட்டின் ஈசானிய மூலையைச் சார்ந்து உள்ளது.

### நெருப்பு:
வீட்டின் அக்னி மூலையைச் சார்ந்து உள்ளது.

### நிலம்:
வீட்டின் நைருதி மூலையைச் சார்ந்தது.

### காற்று:
வீட்டின் வாயு மூலையைச் சார்ந்து உள்ளது.

### ஆகாயம்:
வீட்டின் வெட்ட வெளி (பிரம்மஸ்தானம்) அதன் குணம் சார்ந்து உள்ளது.

## எட்டு திசைகள்:

### வடக்கு:
செல்வத்தின் தன்மை, மகிழ்ச்சி, அறிவு, ஆற்றல், பெண்களின் வாழ்க்கை.

### வடகிழக்கு:
உடல்நலம், அறிவு, முன்னேற்றம், புகழ், செல்வம், வம்ச விருத்தி.

### கிழக்கு:
ஆண்களின் உயர்வுக்கும் புகழுக்கும் உரிய திசை அறிவு, ஆற்றல், தந்தை கௌரவம், பதவி.

### தென்கிழக்கு:
சுபகாரியம், பெண்களின் உடல் நலம், ஆண்களின் நன்னடத்தை, காமம், கலைகளில் தேர்ச்சி.

### தெற்கு:
பெண்களின் தன்மை (தாய், மனைவி, மகள்) நீதி, நேர்மை, உடல் ஆரோக்கியம்.

### தென்மேற்கு:
புத்திர பாக்கியம், குடும்பத் தலைவன், மூத்த மகன், மூத்த மகள் ஆகியோர்களின் குணங்கள், உடல் நலம் (ஆண், பெண்) நல்லெண்ணம், தொழில் பெருந்தன்மை.

### மேற்கு:
ஆண்களின் புகழ், கௌரவம், உடல்நலம்.

### வடமேற்கு:
குடும்ப உறவுகள், உடல் உறவு, புகழ், மன நிம்மதி, நட்பு, வியாபாரம், வழக்குகள், அந்தஸ்து.

### ஈசானியம்:
ஆண் 

### தென்கிழக்கு:
பெண் 

### வடமேற்கு:
கணவன் மனைவி ஒற்றுமை 

### தென்மேற்கு:
கணவன் மனைவி தாம்பத்தியம், நிலத்தின் கட்டிட அமைப்பு.

கட்டிடம் தென்மேற்கில் அமைந்து உள்ளது. கிழக்கும் வடக்கும் காலி இடம் அதிகமாக இருந்தால் மிகவும் நல்ல அமைப்பு.

## வாயில்கள்:

### உச்ச வாயில்கள்:
     வடக்கு வடகிழக்கு      
     கிழக்கு வடகிழக்கு 
     தெற்கு தென்கிழக்கு 
     மேற்கு வடமேற்கு 

### நீச்ச வாயில்கள்:
     கிழக்கு தென்கிழக்கு 
     தெற்கு தென்மேற்கு 
     மேற்கு தென்மேற்கு  
     வடக்கு வடமேற்கு 

சாலைகளுக்கு ஏற்றவாறு நல்ல வாயில் அமைப்புகள். வடக்கு மற்றும் கிழக்கு திசையில் சாலை அமையும் போது மெயின் டோர் மட்டும் போதுமானது. ஆனால் தெற்கு மற்றும் மேற்குத் திசையில் சாலை அமையும் போது மெயின் டோருக்கு நேர் திசையில் உச்ச வாசல் ஒன்று வைத்துக் கொள்ளலாம்.


## வாஸ்து இலக்கணம்

வாஸ்து அறிவால் 
வாழலாம் வையத்தில்
ஏன் முடங்க வேண்டும் ஐயத்தில் 
என்ற வாஸ்து இலக்கணம் பல்லாயிரம் ஆண்டுகளுக்கு முன்பு தோன்றியது.

குடியிருக்கும் வீட்டின் அமைப்பினை உறுதிப்படுத்தும் அறிவியலாகும். வாஸ்து வழி அமைந்த வீடுகளில் குடியிருப்போர் வெற்றிகளைக் குவிகின்றனர். பஞ்சபூதங்களின் ஆதிக்கம் தான் மனிதனின் வெற்றிக்கு காரணம். மனிதன் இயற்கையுடனும், இப் பிரபஞ்சத்தின் ஒழுங்குடனும் இயைந்து போவதற்கு உதவுவது வாஸ்து இலக்கணம்.

